# Calendar

## Quick Start

```
make run   # поднять docker-compose
make stop  # остановить docker-compose

make test      # запустить интеграционные тесты в docker-compose
make stop-test # остановить compose если тесты упали
```

- Веб-морда prometheus - `localhost:9090`
- RabbitMq Management `localhost:15672`
- calendar grpc-gateway `localhost:8080` 
  (swagger схема лежит в папке api/proto)

## Задание

### 4.? Интеграционное тестирование
Написать интеграционный тест для проекта.
Тест должен выполняться в отдельном контейнере в docker-compose.
Тест должен проверять основные сценарии:
* Добавление/обновления события
* Получение списка событий
* Отправка уведомления
* Очистка старых событий

#### Что сделано

Добавлены тесты для проверки
- создания эвента
- получения уведомления через pub/sub в кролике (fanout)
- запроса эвента по id
- удаления эвента
- отсутствия эвента после удаления

Эндпоинта для запроса списка событий у меня нет,
игрался с тем, что есть. Правда pub/sub тоже не было,
пришлось добавить 

### 4.? Метрики

Обеспечить простейший мониторинг проекта с помощью `prometheus`

Prometheus запустить в docker контейнере рядом с остальными сервисами.

Для API сервиса необходимо измерять:
* Requests per second
* Latency
* Коды ошибок
* Все это в разделении по методам (использовать отдельный тэг prometheus для каждого метода API)

Для баз данных:
* Количество записей в таблице events (данные брать из pg_stat_user_tables)
* Стандартные метрики базы: Transactions per second, количество подключений (использовать готовый exporter)

Для расслыльщика:
* RPS (кол-во отправленных сообщений в сек)

#### Что сделано:

В docker-compose поднимается сервер prometheus'a,
web-интерфейс доступен на локалхосте на порте `9090`,
конфиг прометеуса лежит рядом с docker-compose.yml в папке
deployments

- API (calendar) - RPS и коды ответов сделаны одной метрикой с лейблами
  (тегами) кода ответа и названия метода. Latency пишется во вторую метрику
  с теми же тегами. Метрики регистрируются в unary интерсепторе.
- Sender - сделан простой счетчик, чтобы узнать RPS нужно в инпут
  `expression` ввести
  ```
  sum(rate(sender_notifications_counter[20s]))
  ```
- Postgres - поднят готовый экспортер, добавлены кастомные queries для
  мониторинга pg_stat_user_tables

### 3.8 и 4.2

* Работа с очередями
  * Реализовать "напоминания" о событиях с помощью RabbitMQ.
  * Создать процесс, который периодически сканирует основную базу данных, выбирая события о которых нужно напомнить.
  * Создать процесс, который читает сообщения из очереди и шлет уведомления.

* Доработать дз 3.8, разделив код на отдельные сервисы
  * API
  * Обработчик фоновых задач
  * Отправщик уведомлений

#### Что сделано.

Реализовано три сервиса.

### 3.4

Создать GRPC спецификацию для сервиса-календаря из дз 2.7.
Сгенерировать GRPC сервер и клиент, проверить работу сервиса.
Отделить модель данных от Protobuf структур.

#### Что сделано

Так получилось, что grpc сервис я сделал еще в прошлый раз.

В этом ДЗ заметно поменял структуру приложения - отделил слой с календарем,
он теперь не использует ничего из protobuf/grpc, получилась просто какая-то
бизнес логика в вакууме, которая используется в grpc.

Не очень нравится преобразовывать в хэндлерах типы из прото в обычные и обратно,
получается много грязи

### 2.7
Сгенерировать схему/код для работы с событиями календаря: 
- название
- начало
- конец
- тип события - enum: {встреча, напоминание, другое}

#### Что сделано
 
В модуле `.api.calendar.v1` описаны тип `Event` и простой сервис для работы с эвентами (CR~~U~~D).
Дополнительно прикручен grpc-api gateway для реализации RESTful API для работы с сервисом.
Также генерируется swagger-схема.
 
Для генерации файлов можно выполнить команду
 ```
make protos
```

а можно и не выполнять - сгенерированные файлы закоммичены в репозиторий.

Для методов реализованы заглушки в модуле `.service.calendar`

Запустить сервис можно командой
```
make run  # go run main.go
```

REST-сервис поднимается на порту 8080, доступны маршруты
- POST /v1/events
- PUT /v1/events/:id
- GET /v1/events/:id # id - uint64
- DELETE /v1/events/:id

#### Update

Добавлено простое in memory хранилище на базе мапы.
